東方日報：鴉片戰爭新證據

200年前石珊瑚鴉片戰爭新證據

（倫敦12日訊）生態環境遺留下來的線索也可作為歷史事件佐證。英國研究者觀測200多年來鐘形濱珊瑚的汞含量變化，發現在鴉片戰爭時間點的汞含量急遽上升，這是因為海戰砲彈中含有汞成分。鐘形濱珊瑚也因此成為特別的歷史證據。

中國官方參考消息網報導，英國艦隊從1840年起擊沉了多艘中國艦艇，先是在香港附近，後來也在其他一些地方。他們迫使中國市場對當時世界最大的毒品販子東印度公司開放，該公司供應的東西成為這場戰爭的名稱 - 第一次鴉片戰爭，英國人獲勝，香港成為其殖民地。

報導指出，當時海戰，英國海軍畫家都有記載這場戰爭以及之後不久的第二次鴉片戰爭，但現在又有了其他「證人」。它們是鐘形濱珊瑚，一種石珊瑚。它們的骨骼由一種碳酸鈣礦物構成，其他金屬比如汞可以取代鈣成為它的成分。

報導稱，炸藥中含有汞，英國艦隊射出的砲彈炸藥也不例外。英國特倫特大學的孫若愚和欣特爾曼，對200多年的珊瑚中的汞含量進行了測量，發現直到第一次鴉片戰爭之前根本檢測不到汞，隨後汞的含量急升。到第二次鴉片戰爭時，汞含量再度因為海戰的歷史而進一步上升，然後則是到第二次世界大戰又再次飆升。

毒販英女王

福壽日報

賣鴉片正仆街

賣鴉片個啲陷家剷
鬼唔望啲子孫係跛既

講緊啲仆街英國佬